<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>静语忆昔</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/</link>
        <description>Recent content on 静语忆昔</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 20:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alienergy.eu.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>网站底部运行时间统计</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/add-running-time/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 20:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/add-running-time/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.alienergy.eu.org/p/add-running-time/add-running-time.png" alt="Featured image of post 网站底部运行时间统计" /&gt;以本博客主题（hugo-theme-stack）为例子进行添加时间动态显示
复制.\themes\hugo-theme-stack\layouts\partials\footer\footer.html到.\layouts\partials\footer同名文件夹下，此目的是为了在后续的主题升级中保留自定义设置，可以在.\themes\hugo-theme-stack\layouts\partials\footer\footer.html中直接修改。
在文件中添加
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50 51 52 53 54 55 56 57 58 59 60 61 62 63 64 65 66 67 68 69 70 71 &amp;lt;!</description>
        </item>
        <item>
        <title>20220713</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/20220713/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/20220713/</guid>
        <description>今晚加完班后，在写加班记录时，我写的是某某数据核查，我一上级同事写的是协助，一开始我觉得他未免写的太简单了吧，后来走在路上想了想，突然发现这货写比我写的好多了，“协助”可以想象着协助某单位核查数据，协助某某领导做事……，完全可以包括我写的内容，被敌视程度降低，可行可行，社会社会。
成年人的社会真的不是一般的复杂，小时候想着就是大人的生活无非就是赚钱花钱，特别的羡慕，当自己真正地走进社会中时，发现自己只是沧海一粟，摸爬滚打都不能达到自己曾经所想的目标，不但没有靠近反而越来越远。
职场上难免不会有勾心斗角的把戏，自己身在职场中，自己想独善其身是很难的，想做自己的独善其身而少接触别人吧，别人又会说你孤僻难相处，进而慢慢疏远你，和一些人好点吧（表面看上去好的那种，有时你还不知道，自己傻傻的说一堆自己的事），身上的工作就会越来越多，这里帮一点那里帮一点，最后累死累活，成果还是别人的。需要谨记一点，委婉的拒绝大部分东西（有时候是一些诱惑），先做好自己的本职工作才是做重要的。
少聊一些对自己无意义的闲聊，还不如做一些自己感兴趣的事情，慢慢的强大自身。聊的越多，别人套你话的机会越多，谁也不知道什么时候就会捅你一刀，人身在外，什么事情都要留一手，起码在别人捅你的时候有机会还手。</description>
        </item>
        <item>
        <title>20220712</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/20220712/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/20220712/</guid>
        <description>今天没有睡午觉，下午精神状态并不是很好，加上一堆工作需要我弄，整个人都烦躁了。中午还是要嗑一会儿，不然下午就浑浑噩噩了。今天中午加个班，虽然有一丁点收入，但是要承受被敌视的风险，社会社会。
下午回来的路上，疲惫的我想着在社会上，资本家就像一名吸血鬼，每天都要你放点血。我这种最低阶级的平民想要在大城市生存下去，就需要不断地赚钱来付房租、水费、电费，还有一堆杂七杂八的费用，结果忙碌了一个月，那点工资能真正使用的就只能是寥寥无几了。
自己有想着去做兼职，但是自己又想找和自己学的知识有关的兼职做，结果找着找着就玩游戏了，心里总想着先放松一下吧，等等再找。我的犹犹豫豫和懒惰会导致我注定是默默无闻的度过这一生吧。我也有尝试着去改变，结果我发现自己已经养成了许多坏习惯-无目标、不谈恋爱、除了电脑有关的兴趣，没啥其他兴趣了、赖床、熬夜、不合理的打游戏、天天做白日梦&amp;hellip;，突然感觉自己一无是处，还整天吊儿郎当的度日。
为了改变目前的状态，我试着做自己的东西-博客属于其中之一，不能让自己太闲，闲了就想打游戏，一步一步地去改变自己，要不然自己在广州这大城市就真的是废了，浪费自己的大把青春，当未来的我回想时，会发现记忆中只有游戏的陪伴。
家里人总叫我出去玩，不要经常待在家里，要不然是找不到女朋友的，有时候我也想出去呀，但是自己的钱包空空如也的，我又只能想着做点兼职，结果找着找着就游戏了，就这样恶性循环着。
自己也不小了，自己在广州还没有自己能长期待的地方，再这样下去就真的回家啃老了，这样的自己并不是自己想要的。想想当初自己离开家的时候，心里不是想着做一番事业吗？看看现在的自己能混就混，就真的不像样子的。该和家人赌的气也该消了吧，家里的人还不是想自己好吗？只是对他们的表达方式和教育方式不满吧，既然不满他们的方式，就应该用自己的方式来证明自己的道路，而不是用浑浑噩噩这样回应家人的关心。
加油吧！打工人。</description>
        </item>
        <item>
        <title>聊聊我为什么写博客</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/life-write/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/life-write/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.alienergy.eu.org/p/life-write/life-title.jpg" alt="Featured image of post 聊聊我为什么写博客" /&gt;前言 很早之前，我就已经了解过博客了，一直想搭建个，但当时心里这是想搭着玩，并没有想到搭好后的事情，还觉得浪费时间，所以就不了了之了。去年下半年使用服务器搭了WorldPress，使用了一下，虽然主题丰富插件多，但是运行起来需要的服务器资源多，我当时的也是测试机，之后又是不想理的状态，今年年初，偶尔看到使用Vercel部署Hexo的教程，当时的我并不知道WorldPress与Hexo的区别，在我搭建完后，试写时发现和WorldPress写作方式不一样，需要学会.md文件的编写，然后我又停滞了。一直到了6月底，写博客的心越来越强烈，从而不断地参考资料，经过层层筛选，最后使用Hugo+GithubPages方案搭建了这个博客。
写博客带来的价值 保持整理资料的习惯 在不断学习的过程中，我收藏的文件资料也越来越多，因为自己是个懒惰的人，虽然一直想着改变，所以在日积月累的情况下，我收藏的资料杂乱无章，如一些教程，明明已经学习过，但是当我看到时还是会继续去收藏，写博客的话就可以作为自己资料进行修改整理，极大减少了重复的事情，也推动着自己保持良好的习惯。
加强文字表达能力 不要怕自己写的东西没有价值，不值得被传播，要相信每个人都有自己独特的视角。“独特的视角”跟职能、资历、经验都无关，只需要一双能够发现自己独特视角的眼睛。不管你是刚步入职场还是已经工作了20年，不管你是一个实习生还是一个管理者，不管你是哪个部门/岗位，都有自己独特的视角。前提是，要有独立思考的能力和习惯，并且能够把自己的思考用文字表达出来。很多人有一个误区，就是写作的前提是要有极好的文笔/华丽的辞藻/丰厚的语文功底。写作的门槛不在于文字功底，而在于思考深度。看过许多博客的自述，他们一开始文字表达并不是很好的，随着发布的文章越来越多，文字表达能力也随之提升。
个人思考与成长 经过了学业与工作的各个时期，我发现自己在不同阶段与角色可能会有着截然不同的思考与成长，有时回顾起来也会很有感触。相信几个月甚至几年后的自己也能从这点点滴滴的记录中找到自己当时的心境。当自己逐渐培养起记录生活的习惯，也会让自己能关注与感受到生活的美好，也能更积极地面对来自未来的挑战。个人博客就像自己的一个树洞，在记录与表达自己情绪的同时，也许也会收获一些来自陌生人的温暖。
个人博客 随着互联网的迅速发展，我们有了更多的表达渠道，却又似乎丧失了表达的欲望。朋友圈、微博等似乎是适合情绪表达的第一阵地，但字数限制与太多的社交关联又让我们望而却步；而知乎、简书这样的平台又似乎太过“专业”，并不适合所有内容，也容易被网络舆论所左右。
个人博客则是一个更完美的选择。我们可以随心所欲地按自己的喜好定制博客的各个模块，而折腾与优化的过程就像装修自己的一个小屋一样，很有成就感。配合个性域名也能打造自己的个人品牌，不管是在个人社交平台还是求职简历上放上自己的个人网站链接都是一个不错的加分项。
也许我现在所写的并不好，我只是用自己的方式记录我自己所想，使用引用来表达自己想表达的。我曾经的一位朋友对我说过，我只需要我觉得，不需要你觉得。但我还是会听取好的意见，不断地完善自己。</description>
        </item>
        <item>
        <title>Chinese Test</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/test-chinese/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:51:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/test-chinese/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.alienergy.eu.org/p/test-chinese/helena-hertz-wWZzXlDpMog-unsplash.jpg" alt="Featured image of post Chinese Test" /&gt;正文测试 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 带着这些问题，我们来审视一下学生会退会。 既然如何， 对我个人而言，学生会退会不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 可是，即使是这样，学生会退会的出现仍然代表了一定的意义。 学生会退会，发生了会如何，不发生又会如何。 经过上述讨论， 生活中，若学生会退会出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 学生会退会，到底应该如何实现。 这样看来， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 对我个人而言，学生会退会不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 就我个人来说，学生会退会对我的意义，不能不说非常重大。 莎士比亚曾经提到过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。这似乎解答了我的疑惑。 莫扎特说过一句富有哲理的话，谁和我一样用功，谁就会和我一样成功。这启发了我， 对我个人而言，学生会退会不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 学生会退会，到底应该如何实现。 一般来说， 从这个角度来看， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 了解清楚学生会退会到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 一般来说， 生活中，若学生会退会出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 问题的关键究竟为何？ 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是。
奥斯特洛夫斯基曾经说过，共同的事业，共同的斗争，可以使人们产生忍受一切的力量。　带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 既然如此， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 带着这些问题，我们来审视一下学生会退会。 我认为， 我认为， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 问题的关键究竟为何？ 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 要想清楚，学生会退会，到底是一种怎么样的存在。 我认为， 既然如此， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 那么， 我认为， 学生会退会因何而发生。
引用 思念是最暖的忧伤像一双翅膀
让我停不了飞不远在过往游荡
不告而别的你 就算为了我着想
这么沉痛的呵护 我怎么能翱翔
最暖的憂傷 - 田馥甄
图片 1 2 3 ![Photo by Florian Klauer on Unsplash](florian-klauer-nptLmg6jqDo-unsplash.jpg) ![Photo by Luca Bravo on Unsplash](luca-bravo-alS7ewQ41M8-unsplash.</description>
        </item>
        <item>
        <title>归档</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Markdown Syntax Guide</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/markdown-syntax-guide/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/markdown-syntax-guide/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.alienergy.eu.org/p/markdown-syntax-guide/pawel-czerwinski-8uZPynIu-rQ-unsplash.jpg" alt="Featured image of post Markdown Syntax Guide" /&gt;&lt;p&gt;This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>مثال نص</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/%D9%85%D8%AB%D8%A7%D9%84-%D9%86%D8%B5/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/%D9%85%D8%AB%D8%A7%D9%84-%D9%86%D8%B5/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.alienergy.eu.org/p/%D9%85%D8%AB%D8%A7%D9%84-%D9%86%D8%B5/matt-le-SJSpo9hQf7s-unsplash.jpg" alt="Featured image of post مثال نص" /&gt;فقرة 1 هذا النص هو مثال لنص يمكن أن يستبدل في نفس المساحة، لقد تم توليد هذا النص من مولد النص العربى، حيث يمكنك أن تولد مثل هذا النص أو العديد من النصوص الأخرى إضافة إلى زيادة عدد الحروف التى يولدها التطبيق. إذا كنت تحتاج إلى عدد أكبر من الفقرات يتيح لك مولد النص العربى زيادة عدد الفقرات كما تريد، النص لن يبدو مقسما ولا يحوي أخطاء لغوية، مولد النص العربى مفيد لمصممي المواقع على وجه الخصوص، حيث يحتاج العميل فى كثير من الأحيان أن يطلع على صورة حقيقية لتصميم الموقع.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Math Typesetting</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/math-typesetting/</link>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/math-typesetting/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Mathematical notation in a Hugo project can be enabled by using third party JavaScript libraries.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emoji Support</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/emoji-support/</link>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/emoji-support/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.alienergy.eu.org/p/emoji-support/the-creative-exchange-d2zvqp3fpro-unsplash.jpg" alt="Featured image of post Emoji Support" /&gt;&lt;p&gt;Emoji can be enabled in a Hugo project in a number of ways.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>关于</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/%E5%85%B3%E4%BA%8E/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/%E5%85%B3%E4%BA%8E/</guid>
        <description>This is a test page for i18n support.</description>
        </item>
        <item>
        <title>搜索</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>友链</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/%E5%8F%8B%E9%93%BE/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/%E5%8F%8B%E9%93%BE/</guid>
        <description>To use this feature, add links section to frontmatter.
This page&amp;rsquo;s frontmatter:
1 2 3 4 5 6 7 8 9 links: - title: GitHub description: GitHub is the world&amp;#39;s largest software development platform. website: https://github.com image: https://github.githubassets.com/images/modules/logos_page/GitHub-Mark.png - title: TypeScript description: TypeScript is a typed superset of JavaScript that compiles to plain JavaScript. website: https://www.typescriptlang.org image: ts-logo-128.jpg image field accepts both local and external images.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
