<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随手日记 on 静语忆昔</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/categories/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
        <description>Recent content in 随手日记 on 静语忆昔</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alienergy.eu.org/categories/%E9%9A%8F%E6%89%8B%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>20220713</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/20220713/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/20220713/</guid>
        <description>今晚加完班后，在写加班记录时，我写的是某某数据核查，我一上级同事写的是协助，一开始我觉得他未免写的太简单了吧，后来走在路上想了想，突然发现这货写比我写的好多了，“协助”可以想象着协助某单位核查数据，协助某某领导做事……，完全可以包括我写的内容，被敌视程度降低，可行可行，社会社会。
成年人的社会真的不是一般的复杂，小时候想着就是大人的生活无非就是赚钱花钱，特别的羡慕，当自己真正地走进社会中时，发现自己只是沧海一粟，摸爬滚打都不能达到自己曾经所想的目标，不但没有靠近反而越来越远。
职场上难免不会有勾心斗角的把戏，自己身在职场中，自己想独善其身是很难的，想做自己的独善其身而少接触别人吧，别人又会说你孤僻难相处，进而慢慢疏远你，和一些人好点吧（表面看上去好的那种，有时你还不知道，自己傻傻的说一堆自己的事），身上的工作就会越来越多，这里帮一点那里帮一点，最后累死累活，成果还是别人的。需要谨记一点，委婉的拒绝大部分东西（有时候是一些诱惑），先做好自己的本职工作才是做重要的。
少聊一些对自己无意义的闲聊，还不如做一些自己感兴趣的事情，慢慢的强大自身。聊的越多，别人套你话的机会越多，谁也不知道什么时候就会捅你一刀，人身在外，什么事情都要留一手，起码在别人捅你的时候有机会还手。</description>
        </item>
        <item>
        <title>20220712</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/20220712/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/20220712/</guid>
        <description>今天没有睡午觉，下午精神状态并不是很好，加上一堆工作需要我弄，整个人都烦躁了。中午还是要嗑一会儿，不然下午就浑浑噩噩了。今天中午加个班，虽然有一丁点收入，但是要承受被敌视的风险，社会社会。
下午回来的路上，疲惫的我想着在社会上，资本家就像一名吸血鬼，每天都要你放点血。我这种最低阶级的平民想要在大城市生存下去，就需要不断地赚钱来付房租、水费、电费，还有一堆杂七杂八的费用，结果忙碌了一个月，那点工资能真正使用的就只能是寥寥无几了。
自己有想着去做兼职，但是自己又想找和自己学的知识有关的兼职做，结果找着找着就玩游戏了，心里总想着先放松一下吧，等等再找。我的犹犹豫豫和懒惰会导致我注定是默默无闻的度过这一生吧。我也有尝试着去改变，结果我发现自己已经养成了许多坏习惯-无目标、不谈恋爱、除了电脑有关的兴趣，没啥其他兴趣了、赖床、熬夜、不合理的打游戏、天天做白日梦&amp;hellip;，突然感觉自己一无是处，还整天吊儿郎当的度日。
为了改变目前的状态，我试着做自己的东西-博客属于其中之一，不能让自己太闲，闲了就想打游戏，一步一步地去改变自己，要不然自己在广州这大城市就真的是废了，浪费自己的大把青春，当未来的我回想时，会发现记忆中只有游戏的陪伴。
家里人总叫我出去玩，不要经常待在家里，要不然是找不到女朋友的，有时候我也想出去呀，但是自己的钱包空空如也的，我又只能想着做点兼职，结果找着找着就游戏了，就这样恶性循环着。
自己也不小了，自己在广州还没有自己能长期待的地方，再这样下去就真的回家啃老了，这样的自己并不是自己想要的。想想当初自己离开家的时候，心里不是想着做一番事业吗？看看现在的自己能混就混，就真的不像样子的。该和家人赌的气也该消了吧，家里的人还不是想自己好吗？只是对他们的表达方式和教育方式不满吧，既然不满他们的方式，就应该用自己的方式来证明自己的道路，而不是用浑浑噩噩这样回应家人的关心。
加油吧！打工人。</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
