<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>写作 on 静语忆昔</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
        <description>Recent content in 写作 on 静语忆昔</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alienergy.eu.org/categories/%E5%86%99%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>聊聊我为什么写博客</title>
        <link>https://www.alienergy.eu.org/p/life-write/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.alienergy.eu.org/p/life-write/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.alienergy.eu.org/p/life-write/life-title.jpg" alt="Featured image of post 聊聊我为什么写博客" /&gt;前言 很早之前，我就已经了解过博客了，一直想搭建个，但当时心里这是想搭着玩，并没有想到搭好后的事情，还觉得浪费时间，所以就不了了之了。去年下半年使用服务器搭了WorldPress，使用了一下，虽然主题丰富插件多，但是运行起来需要的服务器资源多，我当时的也是测试机，之后又是不想理的状态，今年年初，偶尔看到使用Vercel部署Hexo的教程，当时的我并不知道WorldPress与Hexo的区别，在我搭建完后，试写时发现和WorldPress写作方式不一样，需要学会.md文件的编写，然后我又停滞了。一直到了6月底，写博客的心越来越强烈，从而不断地参考资料，经过层层筛选，最后使用Hugo+GithubPages方案搭建了这个博客。
写博客带来的价值 保持整理资料的习惯 在不断学习的过程中，我收藏的文件资料也越来越多，因为自己是个懒惰的人，虽然一直想着改变，所以在日积月累的情况下，我收藏的资料杂乱无章，如一些教程，明明已经学习过，但是当我看到时还是会继续去收藏，写博客的话就可以作为自己资料进行修改整理，极大减少了重复的事情，也推动着自己保持良好的习惯。
加强文字表达能力 不要怕自己写的东西没有价值，不值得被传播，要相信每个人都有自己独特的视角。“独特的视角”跟职能、资历、经验都无关，只需要一双能够发现自己独特视角的眼睛。不管你是刚步入职场还是已经工作了20年，不管你是一个实习生还是一个管理者，不管你是哪个部门/岗位，都有自己独特的视角。前提是，要有独立思考的能力和习惯，并且能够把自己的思考用文字表达出来。很多人有一个误区，就是写作的前提是要有极好的文笔/华丽的辞藻/丰厚的语文功底。写作的门槛不在于文字功底，而在于思考深度。看过许多博客的自述，他们一开始文字表达并不是很好的，随着发布的文章越来越多，文字表达能力也随之提升。
个人思考与成长 经过了学业与工作的各个时期，我发现自己在不同阶段与角色可能会有着截然不同的思考与成长，有时回顾起来也会很有感触。相信几个月甚至几年后的自己也能从这点点滴滴的记录中找到自己当时的心境。当自己逐渐培养起记录生活的习惯，也会让自己能关注与感受到生活的美好，也能更积极地面对来自未来的挑战。个人博客就像自己的一个树洞，在记录与表达自己情绪的同时，也许也会收获一些来自陌生人的温暖。
个人博客 随着互联网的迅速发展，我们有了更多的表达渠道，却又似乎丧失了表达的欲望。朋友圈、微博等似乎是适合情绪表达的第一阵地，但字数限制与太多的社交关联又让我们望而却步；而知乎、简书这样的平台又似乎太过“专业”，并不适合所有内容，也容易被网络舆论所左右。
个人博客则是一个更完美的选择。我们可以随心所欲地按自己的喜好定制博客的各个模块，而折腾与优化的过程就像装修自己的一个小屋一样，很有成就感。配合个性域名也能打造自己的个人品牌，不管是在个人社交平台还是求职简历上放上自己的个人网站链接都是一个不错的加分项。
也许我现在所写的并不好，我只是用自己的方式记录我自己所想，使用引用来表达自己想表达的。我曾经的一位朋友对我说过，我只需要我觉得，不需要你觉得。但我还是会听取好的意见，不断地完善自己。</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
